魚刺哽喉她拿湯匙狂挖 結果連湯匙都吞下肚

魚刺卡在喉嚨裡，你會怎麼做呢？隨便亂挖可會出大事喔！

中國《梨視頻》15日報導，廣東深圳一名女子清明連假時喉嚨卡了根魚刺，她竟異想天開用湯匙伸進咽喉猛掏，結果一不小心整根湯匙掉進了胃裡。更離譜的是，她竟拖了好幾天、直到連假結束才就醫，十二指腸都已充血、糜爛。

南山人民醫院內鏡中心主任程春生表示，這名患者入院拍片後，發現湯匙卡在胃十二指腸的位置就下不去了，經手術取出發現湯匙足足有13公分長，若未及時取出，導致反覆摩擦，很可能出現穿孔或大出血，不可不慎。患者治療後狀況恢復，已出院休養。

程春生醫師提醒，喉嚨卡到異物應盡快趕到醫療院所，切莫自行採取偏方處理，否則恐延誤病情、甚至對後續醫療處置帶來困難。（即時新聞中心／綜合報導）

> 結果一不小心整根湯匙掉進了胃裡
12CM咁長既湯匙 姑娘平日訓練有素

下次直接飲氫氯酸溶魚骨咪算

咁長都吞得落先好野